David Webb: The most likely outcome for HK

The most likely outcome for HK
3 September 2019
In October 2014, during the tail end of the Occupy movement, we published an analysis titled "One HK, two possible outcomes". In a simplified 2x2 grid with/without democracy and with/without civic freedoms, we noted that HK exists on its own in one corner, combining civic freedoms without democracy. Maybe other places have occupied that corner in the past, but it is an inherently unstable equilibrium, precariously balanced on top of a hill rather than rolling around the bottom of a valley. It has to fall one way or the other - towards democracy or authoritarianism.

The countdown to 2047
One unavoidable truth is that we are now 27 years and 10 months away from that key date of 30-Jun-2047. Younger HK citizens are making plans for their future, and increasingly, the uncertainty will draw them away from HK, not just because of a potential crackdown, but because when they reach the peak of their professional careers, the HK system may expire. What 21-year-old graduate, for example, wants to train as a HK lawyer if HK Law may cease to exist when he is 48? That question will become increasingly pertinent as the clock ticks away. Our brightest brains will seek their first or second degrees overseas, obtain a foreign passport if they don't already have one, and may not return until HK is in a better place.

A new promise from the CPG to give at least 50 years' notice of any expiry of HK's system, or a fixed-term extension, would cost the CPG little and do wonders for HK confidence at this point.

+link

Push

TUI

仲有香港嗰啲樓，2047年已經完約，中共會充公你啲樓！

當然好多人之前會以為政府唔會咁做，但係到今日，香港人重會唔會相信呢一樣嘢？

睇唔明，有無中文？

佢話一係共産，一係就簽多50年不變

2047大限到嘅時候亦會係而家年輕人事業嘅高峰期
但例如一個想做律師嘅新人又會唔會去學一套即將被廢棄嘅法律？
理智嘅年輕人而家好可能會計劃出去讀吓書
拎個居留權 直到香港情況改善先回巢
政府應該宣布五十年不變或考慮其他方案